[香港呢????]續航“縮水”36%，比亞迪15輛電動大巴在美國遭退貨, 仲俾政府起訴

續航“縮水”36%，比亞迪15輛電動大巴在美國遭退貨

比亞迪純電動大巴出口歐美的消息，屢見報端。一部12米長的大巴賣80萬美元，真給中國自主品牌長臉，也給比亞迪漲利潤。

但11月13日，美國新墨西哥州的阿爾伯克基市（Albuquerque）卻宣布：終止與中國製造商比亞迪汽車的合同。

具體情況是，該市要將BYD的15輛60英尺（約15米）長的電動大巴退貨，並停止整個項目，總訂單數量是20輛，這些大巴都是在BYD位於加州的北美工廠製造。

車聚君看到報導後的第一反應是：難道是貿易戰的原因？於是帶著好奇繼續往下看。

原來，這些比亞迪大巴在交付之後試 運行時，老外們發現電池續航里程、剎車和一些電氣系統存在重大問題。

問題體現在：

▎夏天給電池充電時會導致電池過熱，沒法繼續充電，結果就是夏天續航特別短；

▎電池過熱時可能引發火災；

▎機械師在測試時發現，大巴的後面剎車沒有空氣壓力，但車輛仍然能夠移動，制動僅靠前面的剎車；

▎車架缺乏保護，大巴在開啟應急逃生門的時候無法停下來；

▎車身外部存在破損，車頭鏡子安裝不到位，導線問題。最擔心的還有，當空調開啟的時候，電動殘疾人座椅鎖無法鎖死；

▎原定於2017年10月的交付車輛，但比亞迪並沒有按時交貨；

▎按照初始合同規定，比亞迪除了要提供大巴之外，還要為市政當局建設充電站。當然，這些也沒有按時完成。

但是，車聚君認為，這些也許都是皮毛，最終引發退車的根本原因也許就是：

The contract calls for buses that can operate for 275 miles, but city officials have said the buses can’t go more than 177 miles before they need recharging.

與比亞迪簽訂的合同要求生產可行駛275英里（440公里）的巴士，但市政府官員說，這些巴士在充滿電時只能行駛177英里（283公里）。

同樣，比亞迪在國內和其它多數車企一樣，習慣了“虛標”：

只是這種“虛報”續航里程36%的行為，在格外看重契約精神的老外，無法接受的。也側面說明了中美商業中的文化差異，即“大家都知道不准但法不責眾”和“你說什麼就得是什麼”之間的差別。

現在阿爾伯克基市已經放棄了比亞迪，將考慮柴油或者天然氣大巴了，等電動大巴技術成熟之後再用……

看來，美國人民以後更加相信特斯拉Model 3所使用的EPA標準了吧，而並非中國參考歐洲的NEDC標準。 EPA循環過程相比NEDC循環，不論從復雜程度，還是激烈程度均有超越，被譽為最嚴苛的測試標準，更接近日常使用，可謂“標多少，跑多少”系列。

當然BYD方面也沒有閒著，當地的代表說“我們還是相信我們的產品的，比亞迪的電動大巴在很多地方都運行成功，而且很安全。”

有意思的是，這個回應並未提及之前說到的續航和故障問題。

最後，當地政府表示：與比亞迪最終會對簿公堂，要求退回全部大巴訂單。

車聚小結

2017年9月開始，歐盟強制要求車企實行更接近實際工況的WLTP測試，以取代現有的NEDC測試循環，中國也要同步啟用新標準，留給“玩尾標”的企業時間不多了。

這是一個警告。即使沒有國外的嚴格規定，中國消費者也會用腳投票選更誠信的品牌。想要走向世界的中國品牌，要習慣國際準則，做到“真誠守信、入鄉隨俗”才能避免無枉之災，真正進入世界之林。

希望，中國消費者也能看到更真實的續航里程。

City of Albuquerque files lawsuit against ART electric bus company
By: KRQE Media Jackie Kent
Updated: Dec 08, 2018 01:08 AM MST

ALBUQUERQUE, N.M. (KRQE) - Mayor Tim Keller announced Friday the city of Albuquerque is taking BYD to court for unmet contract obligations and safety concerns.

In a statement, the city stated the company continuously neglected to meet contract requirements, including delivering all of of the buses.

During certification testing for the buses that were delivered, it was discovered that the batteries only ran 177 miles on a single charge despite their promise to run 275 miles per charge.

Last week, the city said it ordered 10 diesel-powered buses from company New Flyer that could be used on both ART and other bus routes.

Friday, BYD issued the following statement in response to the lawsuit:

BYD once again disputes the Mayor’s false and misleading statements regarding BYD and its products. It is unfortunate that the City has chosen to file a lawsuit. Prior to today’s press conference the City had refused to provide BYD with inspection reports documenting alleged problems with the buses. The City has never stated the amount of damages it claims to have suffered. Although the City has terminated the contract inconsistent with its terms, BYD worked in good faith and at significant expense to remove the buses by the City-imposed deadline. BYD is considering all legal options in response to the City’s actions.

早年的《施政報告》中曾有提及，要將「全港使用零排放巴士」列為施政目標，因此批出1.8億元，資助五間巴士公司添置單層電動巴士，進行兩年的試驗計劃。電動巴士的上斜能力一直為人詬病，事實上，南區曾有五輛華夏神龍電動巴士，行駛兩條行駛路線，分別是12號（中環碼頭－羅便臣道）和81號（興華邨－勵德邨），其中81號遊走柴灣、筲箕灣一帶的山路，路線斜路較多，結果其續航力表現不理想，需改爲於25A（灣仔會展－寶馬山）和78號（黃竹坑－華貴邨）兩條路線行駛。

近日環境局書面回覆立法會議員譚文豪提問時指，五輛完成試驗的巴士在試驗期間，整體平均每日續航力約為190公里，當環境溫度高及空調系統負載高時，續航力會減少至約150公里，惟大部分單層巴士路線的日程需要約為200至300公里，由此可見電動巴士未能應付現時巴士的每日需求。

截至本年5月31日，電動巴士的試驗結果。(立法會文件截圖)

從立法會文件可見，截至本年5月31日，電動巴士試驗結果之中，超級電容巴士預計續航力只有19公里，相較其餘電池電動巴士型號比亞迪及華夏神龍要低出一大截，而它的平均能源消耗量為2.19千瓦時／公里、電費為2.67元／公里，均為四個車款之中最高的。

立法會議員譚文豪亦指出，中國青年汽車集團的單層超級電容巴士在試驗中表現算是最差，而整體結果亦不算令人滿意，「港島區多上斜落斜路程，而且現時只係試緊難度較低嘅單層巴士，而香港環境、繁忙道路需要嘅係雙層巴士。」譚認為，今次測試結果不可完全抹殺，希望運輸署和巴士公司加以參考，未來如要在香港發展電動巴士，除了要顧及可以充電的地方，也應引入科技改善車輛能力，「現時所用嘅電動巴士都係『國貨』，如果真係要繼續發展，可以睇下有冇外國電動巴士牌子係能力較好，引入之後再加以試驗。」

唔緊要
個15架 香港政府同你買

香港夏天隨時比美國仲熱
叉電會太熱要停的話
仲大鑊過手提電話
只靠前面停車
用得多壞壞地就真係God bress you

弓蛇睇好

[wow]

用來訓練用（冬天）

香港多多都收

香港都唔少

香港買返哂

九巴退咗BYD好耐

香港無問題,起間廠全程開冷氣咪可以起夏天叉電囉

香港D巴士有無得退貨?

屌，我返工嗰度近排先買咗十幾架BYD。我望一望，屌，比亞迪嚟嘅喂

睇breaking bad, Albuquerque 周圍係沙漠

港政仲唔幫阿爺反擊
捉Tesla 班車主打鑊金拉去坐監

中大唔係燒左部咩？
勁撚臭入面 架新車

嗰部係深圳五洲龍

雖然連登仔好憎tealun. 但無可否認全世界得佢一間可以生產到現實環境用到的電動車